### Supprimer une plage de lignes

Par exemple supprimer la plage de 100 à 150 

Ouvrir vim puis :100,150d 


### ouvrir un fichier à une ligne en particulier
```
vim +35 mon_fichier
```
### avoir des tabulations de 4 espaces


ajouter cela à son .vimrc

```bash
set  tabstop =4
set  shiftwidth =4
set  softtabstop =4
```
### commenter plusieurs lignes à la fois

http://stackoverflow.com/questions/2276572/how-do-you-do-block-comment-in-yaml

http://stackoverflow.com/questions/1676632/whats-a-quick-way-to-comment-uncomment-lines-in-vim

```
" For everything else, use a tab width of 4 space chars.
To comment out blocks in vim:

press Esc (to leave editing or other mode)
hit ctrl+v (visual block mode)
use the up/down arrow keys to select lines you want (it won't highlight everything - it's OK!)
Shift+i (capital I)
insert the text you want, i.e. '% '
press Esc
Give it a second to work.
```
" For everything else, use a tab width of 4 space chars.

### revenir en avant

Ctrl+r

### le collage décale les lignes en yaml

```bash
set paste
```

### incrémenter un nombre ou le décrémenter

Ctrl+A
Ctrl+X

### ouvrir un fichier sur la première occurence d'une recherche

http://www.tech-recipes.com/rx/3162/open-vim-editor-to-first-occurrence-of-search-term/

```bash
vi +/searchterm filename
``

###  avec curseur sur la ligne 

https://ensiwiki.ensimag.fr/index.php?title=Vimrc_minimal#Auto_folding_des_fonctions

```bash
set  cursorline
```

### naviguer dans du markdown

Voom est une sorte de générateur d'index dynamique

Installer l'extension vim-voom

```bash
apt install vim-voom
```

l'activer

```bash
vim-addons install voom
```
et enfin l'utiliser

```bash
:Voom markdown
```
Utiliser *Entrée* pour naviguer

## correction orthographique

:spe "word" pour ajouter un mot au dictionnaire

### voir les méta caractères

:set list

### éditer des pgp 

installer gnupg.vim dans ~/.vim/plugin, et c'est tout !

ajouter

https://vim.fandom.com/wiki/Edit_gpg_encrypted_files

### modifier la casse

utiliser le tilde "~"

### Faire défiler deux fichiers en même

faire un 

```bash
:set scrollbind
```

dans chacune des fenêtres

### désactiver le mode visuel lors d'une selection au curseur sourie

```vim
set mouse-=a
```

### incrémenter et décrémenter

Ctrl+A & Ctrl+X
